\documentclass{scrartcl}
\usepackage{microtype}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{lastpage}	
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\lohead{Gott mit uns}
% \lofoot{Smart Alec Publishing} 
\cfoot{\thepage\ /\pageref{LastPage}} 
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\setdefaultlanguage{french}
\setmainfont{EB Garamond}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{romanbar}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {/home/t440p/Pictures/} }
\MakeOuterQuote{"}
\title{Pure innocence ! Vertu sainte !}
\author{Yassine Sabraoui}
\date{\today}

\renewcommand*{\thesection}{\Roman{section}.}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
    \begin{enumerate}

        \item Pauca Meæ​ " signifie " quelques vers pour ma chère fille. Léopoldine meurt suite à une
              noyade dans la Seine le ​
              4 septembre 1843 avec son époux. Suite à ce drame, V.H reprend l'écriture après 3 années de silence.
              Dans ce livre, le poète célèbre ​
              le paradis perdu d'un père comblé par ses enfants, le
              drame humain de la mort​
              . Léopoldine est la Muse, l'ange qui conduit son père amieux
              comprendre la condition humaine. Le poète médite sur les questions existentielles qui
              agitent l'homme : ​
              l'immortalité de l'âme, le problème du mal, le destin de l'humanité et
              du monde.
    \end{enumerate}
\end{abstract}

\begin{enumerate}
    % https://prezi.com/p/makcq2kzd-kv/devoirs-victor-hugo/
    \item Victor Hugo utilise des noms métaphoriques pour désigner Léopoldine et Charles "Pure Innoncence ! Vertu sainte" (l.1). De plus il utilise l'anaphore à plusieurs reprises pour qualifier la mort et la vie "L'une est phare, l'autre est flambeau ; L'une a le berceau en son ombre; L'autre en son ombre a le tombeau" (l.14à16).

          -> Joseph Vernet "La nuit : un port de mer au clair de lune"

          Cette peinture me fais penser au poème car la nuit représente la mort et le clair de la lune la vie. Il est également représenté un bâteau qui met les voiles.
    \item L'innocence et la vertu sont incarnés par Léopoldine et son mari, Charles Vacquerie, qui
          mourra de façon héroïque aux côtés de son épouse.
    \item (Avant la mort de Léopoldine) L'innocence et la vertu sont symbole de Léopoldine et son mari.

\end{enumerate}

\end{document}